(無圖)醫委會拒受理投訴 術後不舉男覆核勝訴

醫委會拒受理投訴 術後不舉男覆核勝訴

【明報專訊】壯年男子2015年工作期間意外滑倒，下體撞向座椅扶手，數天後到威院求醫，女醫生稱他可能陰莖斷裂，急需做手術。男子在手術後出現嚴重後遺症，陰莖變形及不舉，他後來發現當時只是陰莖功能失調，或毋須動手術，遂向醫委會投訴，但不獲受理，於是入稟高院提司法覆核。法官昨頒下判辭裁定男子勝訴，將其個案交回醫委會初級偵訊委員會重新考慮，並下令醫委會須付對方訟費。

醫委會稱「無證據」專業失當
法官指說法不正確

現年逾30歲的申請人以代號「K先生」入稟，答辯人為香港醫務委員會初級偵訊委員會。法官周家明在判辭提到，委員會認為「無證據」顯示涉案威院醫生譚皓汶專業失當，此說法並不正確。

專家報告稱未必需動手術

K的投訴信提及譚有可能在診斷、術前術後的護理手法、未有清楚向K解釋手術風險等方面，可能構成專業失當，而K的專家醫生報告指出，K當初只是陰莖功能失調，未必要動手術，其診斷與譚不同，可見K有提出證據，但委員會未有逐項反駁K的理據便拒絕受理投訴。

個案需交回醫委會重新考慮

周官認為，委會員未有接受K提供的專家意見，但又無質疑專家的專長或權威，亦沒處理K對譚的指控是否真確。周官認為不能以「無證據」為由不理會K提出的理據，認為委員會未有妥當審視證據，故裁定K勝訴，將其個案交回醫委會初級偵訊委會員重新考慮。不過，因無足夠基礎證明譚偽造或未有提供全面醫療紀錄，故此部分毋須交回委員會重新考慮。

【案件編號：HCAL 1669/2018】

成篇野無講到不舉有無得醫

威院醫生譚皓汶被控專業失當

於去年中已晉升為威院外科副顧問醫生

我都想做醫生

LM

最左?

女醫生稱他可能陰莖斷裂

佢被投訴喺2018年五月就出咗結果
話佢投訴不成立
咁譚醫生喺19年升做AC係有問題？

即係一被人投訴過 唔論成唔成立
都永世冇得升？

好似無寫年份

成日鬧班賤畜未審先判
而家自己又一模一樣

判詞有寫

今次其實係屌HKMC嘅PIC唔做嘢
屌佢地一嚟就話冇證據
但明明投訴人有（Dr Lo’s reports）
至於證據充唔充分 足唔足以令投訴成立
就係另一回事
不過PIC唔可以話「冇」證據

個官講明佢認為申請人指控譚醫生提供唔到完整/充份完整嘅醫療紀錄 甚至偽造醫療紀錄呢點
係”does not appear to me to have any proper or sufficient basis, and has, in my view, no real prospect if being established”
但佢都依然要求HKMC重新審視呢個complaint

由頭到尾個官冇care過譚醫生有冇做錯

跟住曱甴部次次都話冇證據就close file

個官唔係考慮個醫生有無做錯
呢個唔係佢專業，佢無資格作出任何決定

依加係個PIC鳩hea個投訴人
人地俾埋專家證據
睇都唔睇就話無證據
個官認為PIC應該要認真考慮證據係唔係充分

咁打JR 係玩procedures 的

不過個官外行人都睇到術前中後。有問題

醫委會內行人話乜七都睇唔到

真係有錢要移民

個官根本冇care過個醫生有冇做錯

佢講明PIC只須喺”having regard to all relevant materials” 之下
考慮個投訴是否 “has real prospect of being established”
而唔係去解決”conflicts of evidence”

但PIC直頭連”having regard to all relevant materials” 都未做到
就直接話人冇證據 投訴不成立
係呢個位有問題

今次JR嘅重點唔在於醫生有冇錯
唔在於醫療過程有冇出錯
而係在於HKMC嘅PIC喺程序上出咗錯